台國防部預測七大時機 四種行動方式 中共2020年完成武統準備

2018年09月02日

台國防部預測七大時機 四種行動方式
中共2020年完成武統準備

解放軍的長劍-10巡航導彈被喻為攻台利器。互聯網

台灣國防部8月31日向立法院提交本年度《中共軍力報告書》。報告稱，中共擬於2020年前完成對台全面用武作戰準備，預測對台動武七個時機，以及可能採取的四種行動方式；同時表示國軍擬採用「不對稱」戰略進行防禦反擊。有中共對台智囊認為，國軍終於看到目前兩岸軍事實力差距；大陸不動手非因實力不夠，而是念及同胞之情，望台當局勿挑釁大陸底線。

這份《中共軍力報告書》分區域情勢與中共發展、解放軍高層人事更迭、國防政策與國防預算、重要武器籌獲與發展、重要演訓、解放軍戰力整備現況、對台軍事作戰整備及結論八個章節。報告稱，解放軍若對台動武可能行動有四種，即聯合軍事威懾、聯合封鎖作戰、聯合火力打擊、聯合登島作戰。

海域游弋 打心理戰

軍事威懾是指用心理作戰模式，包括提高軍事活動強度，派軍艦於台本島24海里內巡航，藉媒體渲染，引發台灣內部恐慌，打擊民心士氣。封鎖作戰則是以火箭軍或海空軍針對台本外島重要港口、對外航道等實施局部封鎖作戰、封控或奪外島，切斷台經濟命脈，惡化台生存環境，逼台求和。

火力打擊則是用導彈打擊台指揮體系、政軍經樞紐及重要目標，瓦解台作戰意志，逼台屈服。登島作戰是在取得制電磁、制空、制海三權，並癱瘓台軍大部戰力後，展開三棲進犯台灣本島，力求速戰速決，在外力介入前攻克台灣，形成既定事實。報告列出大陸攻台的七個時機，包括台灣宣佈獨立或明確尋求獨立等。

兩棲侵台 進犯奪島

台國防部認為，解放軍已列裝兩棲突擊車、武裝直升機、登陸艦艇、運輸機，約可投送四個旅級部隊及四個陸戰加強營，還有萬噸級兩棲運輸艦舉行登陸奪島演練，加劇台軍反登陸作戰難度。台方將持續採取「不對稱戰法」，執行「濱海決勝、灘岸殲敵」的防禦戰略。報告認為，共軍目前尚未具備全面犯台正規作戰能力，現階段仍以聯合軍事威懾、封鎖作戰與火力打擊可能性較大，但未來對台威脅值關注。

廈門大學台灣研究院政治所所長陳先才指，過去幾十年台軍總認為大陸軍力不如自己，現在兩岸軍力地位扭轉，大陸軍力對台基本上形成壓倒性優勢，所以台軍方的判斷符合事實。陳稱，如果兩岸真到動武地步，台方甚麼招都沒用；陳說：「大陸現在努力尋求和平統一，並不是因為軍事實力不夠，而是體念兩岸同胞手足之情。」

中央社/《環球時報》

下一則
下一則
國軍「不對稱」防衞戰略 求精準打擊

國軍「不對稱」防衞戰略 求精準打擊

中共威嚇華僑 阻返台參與雙十慶典

台軍戰力， 我覺得屎到只要共軍叫繳槍不殺 官復原職, 肯撚定一個個旅級編制排住隊投降